% Exempel på färdig-formaterad sång till VN:s
% sångbok 2010.

% Denna fil kan användas som sådan, bara verserna,
% namnen och annan rådata behöver bytas ur fälten.
% Tecknet "%" markerar en kommentar som helt och 
% hållet ignoreras av programmet som läser filen.

% Spara den färdiga filen som 
% 'SangnamnUtanMellanslagEllerSkander.tex'
% t.ex. blir "Vid En Källa" till 
% 'VidEnKalla.tex'
% Varje sång blir en egen fil.

\beginsong{Så Länge Skutan Kan Gå}[ 	% Börja sången här
	by={Evert Taube}]		% Melodi
			% Alternativa
			% sångnamn
	
\beginverse*		% Börja vers
Så länge skutan kan gå,
så länge hjärtat kan slå,
så länge solen den glittrar på böljorna blå.
Om blott en dag eller två
så håll till godo ändå,
för det finns många som aldrig en ljusglimt kan få.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Och vem har sagt att just du kom till världen
för att få solsken och lycka på färden?
Att under stjärnornas glans
bli purrad ut i en skans,
att få en kyss eller två i en yrande dans?
Ja, vem har sagt att just du skall ha hörsel och syn,
höra böljornas brus och kunna sjunga?
Och vem har sagt att just du skall ha bästa menyn
och som fågeln på böljorna gunga?
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Och vid motorernas gång
och ifall vakten blir lång.
så minns att snart klämtar klockan för dig:
ding, ding, dång!
Så länge skutan kan gå,
så länge hjärtat kan slå,
så länge solen den glittrar på böljorna blå.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Så tag med glädje ditt jobb fast du lider,
snart får du vila för eviga tider.
Men inget hindrar dig alls
att du är glad och ger hals,
så kläm i nu med en verkligt sjusjungande vals!
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Det är rasande tur att du lever, min vän,
och kan valsa omkring uti Havanna!
Om pengarna tagit slut gå till sjöss om igen 
med Karibiens passadvind kring pannan.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Klara jobbet med glans,
gå iland någonstans,
ta en kyss eller två i en yrande dans!
Så länge skutan kan gå,
så länge hjärtat kan slå,
så länge solen den glittrar på böljorna blå.
\endverse			% Sluta vers
\endsong			% Sluta sång
