% Sångtext till VN:s sångbok 2010.

% Denna fil kan användas som sådan, bara verserna,
% namnen och annan rådata behöver bytas ur fälten.
% Tecknet "%" markerar en kommentar som helt och 
% hållet ignoreras av programmet som läser filen.

\beginsong{När skämtet tar ordet}[ 		% Börja sången här
	by={Frans Mikael Franzén},					% Författare
	sr={},					% Melodi
	index={Frans Mikael Franzéns dryckesvisa}, % Alternativa
	index={Ty en blomma är glädjen}]						% sångnamn
	
\beginverse*						% Börja vers
När skämtet tar ordet vid vänskapens bord,
med fingret På glaset, som dofta,
så drick och var glad: på vår sorgliga jord
man gläder sig aldrig för ofta.
\endverse							% Sluta vers

\beginchorus						% Börja refräng
:: Ty en blomma är glädjen: I dag slår hon ut,
i morgon förvissnar hon redan.
Just nu, då du kan, hav en lycklig minut,
och tänk på den kommande sedan.::
\endchorus							% Sluta refräng

\beginverse*						% Börja vers
Vem drog ej en suck över tidernas lopp?
Dock sitt ej och dröm På kalaset!
Här lev i sekunden, och hela ditt hopp
se fyllas och tömmas i glaset!
\endverse							% Sluta vers

\beginchorus						% Börja refräng
Här sörj blott för glaset: om fyllt, så töm ut;
Om tomt, så försänd det att fYllas,
och minns att det sköna och goda förut,
se'n glädjen och nöjet, må hyllas.
\endchorus							% Sluta refräng

\beginverse*						% Börja vers
Ty ägne vi först åt värdinnan en skål:
vad vore vår fröjd utan henne!
Sen prise vi värden och särskilt hans bål:
vad vore vårt mod utan denne!
\endverse							% Sluta vers

\beginchorus						% Börja refräng
Dem båda förene ett glas och en sång:
de själva så skönt sig förente.
Med druvorna myrten blev skapt på en gång;
vem ser ej, vad himmelen mente?
\endchorus
							% Sluta refräng

\beginverse*						% Börja vers
För övrigt må värden ge alltid nytt skäl
till ständig omsättning på glasen
och visa att rangen är nyttig likväl
till skålarnas mängd på kalasen!
\endverse							% Sluta vers

\beginchorus						% Börja refräng
Men förr'n han är färdig med klang och harang'
vi skynde att självmante dricka
och helge ett glas, som är över all rang'
i tysthet envar åt sin flicka!
\endchorus							% Sluta refräng

\endsong							% Sluta sång