% Exempel på färdig-formaterad sång till VN:s
% sångbok 2010.

% Denna fil kan användas som sådan, bara verserna,
% namnen och annan rådata behöver bytas ur fälten.
% Tecknet "%" markerar en kommentar som helt och 
% hållet ignoreras av programmet som läser filen.

% Spara den färdiga filen som 
% 'SangnamnUtanMellanslagEllerSkander.tex'
% t.ex. blir "Vid En Källa" till 
% 'VidEnKalla.tex'
% Varje sång blir en egen fil.

\beginsong{Sadistvisa}[	% Författare
	sr={Chaplins manschettvisa}]	% Melodi
			% Alternativa
			% sångnamn
	
\beginverse*		% Börja vers
Jag föddes av min faster,
båd far och mor pedraster,
jag levt mitt liv i laster.
Je suis Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Min uppväxt på bordellen
tog slut med stora skrällen,
värdinnan blev på smällen.
Je suis Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
När jag på flicka tänder,
får hon av min piska stora ränder
båd på mage rygg och länder.
Je suis Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Jag älskar i naturen,
får umgås fritt med djuren,
Europa, hon med tjuren
älskas av Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Jag eggas ej av rosor,
av snus i gyllne dosor,
som när jag ett par trosor
får sätta på Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Med blonda och brunetter
och någon gång med svarta getter
spenderas mina nätter.
Je suis Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
När jag kommit rätt i tagen
går jag ut i gröna hagen,
och tar en ko på magen.
Je suis Marquis de Sade
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
När jag går på toiletten
har jag smärgel i boetten
det river gott i stjärten.
Je suis Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Går jag sen upp mitt i natten
kissar jag en skvätt i hatten,
sen rinner det på kravatten.
Je suis Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Min vän, var masochist är,
nekrofiler och sadister,
var blotterska min syster.
Je suis Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers

\beginverse*		% Börja vers
Nu kan jag inte mera,
skall ut och masturbera,
kom med så blir vi flera.
Je suis Marquis de Sade.
\endverse			% Sluta vers
\endsong			% Sluta sång
